人性討論

孔子話人性本善
有人話人性本惡
我覺得人性本來係一個自己唔會決定到善定惡嘅未知數 決定到你性格嘅係神 而唔係人
好似賭錢買大細咁 你買之前永遠唔會知自己贏定輸 可能你會話 未決定買乜前結果已經整定 因為依個世界有造物主 響天上觀察住人類 維持世界和平
不服來辯

樓主幾多歲 諗野咁低能既？

自稱52歲

哎 睇到個po我覺得好唔開心 樓主可能輕度弱會 人地成日話連登有愛 和諧和諧 包容包容

輕度弱智

造物主全家死

其實呢樣嘢好似凍同熱咁 係一體兩面嘅啫 有人覺得25度好熱 有人覺得25度啱啱好 有人覺得25度好凍 本身善惡就係人定既概念 有人覺得唔犯錯就係善 有人覺得要做好事先係善 人性本來冇得講係善定係惡 分別係在於你張善惡嘅標準定到幾高啫

年經
咁所謂三歲定八十你點睇？
我覺得先天從來唔係最大影響 後天影響深好多

本惡，犯罪唔使人教
善良要人教

同情之心呢

孔子話人性本善

幸災樂禍？

你覺得單純嘅同情 可以幫到人啲乜？我答你 只會係自己心up

你段野太空泛 連磚嘅效果都做唔到
首先 人本來係冇善惡之分
你會唔會覺得動物有善惡之分
獅子食班馬你會唔會歸類獅子為惡
同樣情況水牛還拖獅子你又會唔會視為惡
所有生命都理應為自己生存而努力 咁咩行為可以視為惡

然後更重要係
惡從何來？
冇善嘅存在唔會有惡 相反亦然
善惡只係人類用自己知識虛構出嚟規範自己行為

至於既然你拎造物者出嚟講
不如你去睇下伊壁鳩魯悖倫再嚟講下造物者究竟有乜卵用

依家講人性定慈善？

認真討論？

劣質既人好易比環境影響

好似大部分連登仔

現實生活搵錢少比人壓榨低學歷讀ive比人無視

上連登就扮勁扮搵錢多

上網凶狠

現實碌撚

唔好講善惡

世上無絕對既善惡

一切由自私出發

基因係自私既

人係受基因限制